\section{Elektronischer Aufbau}
Die Abbildung \ref{fig:ADCS_Blockdiagramm} beschreibt den prinzipiellen Aufbau der Magnettorquerschaltung. Damit das Grundprinzip der Lageregelung verständlich ist, wurde ein Blockdiagramm angefertigt. Anhand dieses Diagramm wird die Funktionsweise der Schaltung kurz erläutert. Anschließend werden die einzelnen Komponenten ausführlich erklärt. Die Magnettorquerlageregelung ist im Englischen unter den Namen Attitude Determination and Control System, kurz ADCS, bekannt. Das ADCS dient dazu, den Satelliten in eine bestimmte Richtung und Lage zu stabilisieren.  
\\

\vspace{0.5cm}
\noindent\begin{minipage}{\linewidth}
	\centering
	\captionsetup{type=figure}
	\fbox{\includegraphics[width=1\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/blockdiagramm_adcs}}
	\captionof{figure}[Blockdiagramm-ADCS]{Blockdiagramm-ADCS}
	\label{fig:ADCS_Blockdiagramm}
\end{minipage}
\vspace{0.3cm}

Vom Prinzip her braucht man für diese Art von Regelung zwei wichtige Komponenten, um die vollständige Funktion zu gewährleisten. Einerseits werden Sensoren benötigt, die Stärke und Richtung des Magnetfeldes, sowie die Richtungsänderungen des Satelliten und die Winkelgeschwindigkeit messen. Des Weiteren wird noch ein Beschleunigungssensor benötigt, der die Beschleunigung der 3-Achsen misst.
\\
Damit der Satellit die Sonnenstrahlen auffängt, muss er in die entsprechende Position gebracht werden. Die Positionsänderung ist die zweite wichtige Komponente bei der Magnettorquerlageregelung. Die Größe, die verändert werden muss, um den Satelliten optimal auszurichten, ist der Strom. Mithilfe des Stromes ist es möglich, das Drehmoment zu verändern. Dieser wird mittels Pulsweitenmodulation (PWM) geändert. Der Strom fließt dann durch die an den Seitenpaneelen des Satelliten befestigten Spulen. Die Stromänderung bewirkt ein Drehmoment, welches den Satelliten in die optimale Lage versetzt. Es wird pro Achse ein Stromsensor und ein Motor Driver verwendet. Insgesamt stehen 3-Achsen zur Verfügung (x,y,z). 

\clearpage

\subsection{Sensoren und Aktoren der Schaltung}
\subsubsection{Definition Sensor:}
Sensoren wandeln eine nicht elektrische Eingangsgröße, zum Beispiel Weg, Temperatur, in eine einfach zu messende elektrische Ausgangsgröße, zum Beispiel Spannung U, Strom I, Leistung P, um.
\subsubsection{Verwendete Sensoren}
\begin{itemize}
	\item Magnetometer - LSM9DS0 ~\cite{bib:LSM9DS0}
	\begin{quote}
		Das Magnetometer dient zur Messung der Stärke und Richtung des Magnetfeldes.
	\end{quote}
	\item Gyrosensor - LSM9DS0 ~\cite{bib:LSM9DS0}
	\begin{quote}
		Der Gyrosensor wird zur Messung der Richtungsänderung und Winkelgeschwindigkeit benötigt.
	\end{quote}
	\item Stromsensor - INA226 ~\cite{bib:INA226}
	\begin{quote}
		Der Stromsensor misst den aktuellen Strom, der durch die Schaltung fließt. 
	\end{quote}
\end{itemize}

\subsubsection{Definition Wandler:}
Wandler dienen zur Potenzialwandlung der Eingangsspannung in eine gewünschte Ausgangsspannung.
\subsubsection{Verwendete Wandler}
\begin{itemize}
	\item Stepdown-Konverter - TPS62063 ~\cite{bib:TPS62063}
	\begin{quote}
		Die Spannungsversorgung von 5V, welche vom EPS (Electronic Power System) geliefert wird, wird auf 3,3V gebracht um die Sensoren zu versorgen.
	\end{quote}
	\item I$^2$C-Level-Shifter - PCA9306 ~\cite{bib:PCA9306}
	\begin{quote}
		Die aufgenommenen Daten der Sensoren (Magnetometer, Gyrosensor, Beschleunigungssensor) werden per I$^2$C an die PWM-Schaltung weitergegeben. Die Spannungsumwandlung von 3,3V auf 5V macht der Sensor.
	\end{quote}
\end{itemize}
\clearpage

\subsubsection{Definition Aktor:}
Aktoren wandeln eine elektrische Eingangsgröße, zum Beispiel Spannung U, Strom I, Leistung P, in eine mechanische Ausgangsgröße, zum Beispiel Drehmoment M, um.
\subsubsection{Verwendete Aktoren}
\begin{itemize}
	\item Motor Driver - DRV8830 ~\cite{bib:DRV8830}
	\begin{quote}
		Dieser Aktor verändert den Strom, der durch die Spulen fließt mittels PWM so, dass der Satellit in die richtige Lage gebracht wird. Durch die Änderung des Stromes wird ein Drehmoment erzeugt, welches den Satelliten in die entsprechende Richtung dreht.
	\end{quote}
\end{itemize}

\clearpage
\section{Finaler Entwurf}
\subsection{Spannungsregelung}

Die Abbildung \ref{fig:Stepdown-Converter} zeigt die elektronische Beschaltung des Step-Down-Wandlers. Es wurde zur Spannungsregelung der Step-Down-Wandler TPS62063 von der Firma Texas Instruments verwendet. ~\cite{bib:TPS62063} \\
Dieser Wandler glänzt durch seinen hohen Wirkungsgrad von bis zu 97\%, sowie der Temperaturfestigkeit und zuletzt wegen des geringen Verbrauchs. Aufgrund dieser Eigenschaften war dieser Step-Down-Wandler die optimale Lösung für die Spannungsregelung.

\vspace{0.5cm}
\noindent\begin{minipage}{\linewidth}
	\centering
	\captionsetup{type=figure}
	{\includegraphics[height=0.65\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/eagle_stepdown}}
	\captionof{figure}[Step-Down-Wandler-3.3V]{Step-Down-Wandler-3.3V (TPS62063)}
	\label{fig:Stepdown-Converter}
\end{minipage}
\vspace{0.3cm}
\\

\subsubsection{Funktion}
Dieser Abwärtswandler wandelt die Eingangsspannung, die vom EPS (Electronic Power System) bereit gestellt wird, in eine niedrige Ausgangsspannung (3,3V) um. Diese Ausgangsspannung wird für die weitere Versorgung der Sensoren benötigt.  
\\
\clearpage
\subsubsection{Berechnung der Bauteilwerte}
Die Bauteilwerte wurden mit Hilfe der Formeln im Datenblatt des TPS62063 berechnet.~\cite{bib:TPS62063}\\
Die angegebenen Werte sind: 

\begin{itemize}    \label{eq:geg_Bauteilwerte}
\item $V_{Ref} = 0,6V$
\item $V_{Out} = 3,3V$
\item $R_{2} = 150k\Omega$
\item $f_{Z} = 25kHz$
\end{itemize}
\subsubsection{Dimensionierung der Widerstände}
Der Widerstand $R_{2}$ muss laut Datenblatt zwischen $120\,k\Omega$ und $360\,k\Omega$ liegen, um den Rückkopplungsstrom zu minimieren.
Die Summe der Widerstände $R_{1}$ und $R_{2}$ darf nicht den Wert von $1M\Omega$ überschreiten \ref{eq:Step_Down_Gesamt_R}, damit das Netzwerk gegen Rauschen geschützt ist. Deshalb wurde für den Widerstand ein Wert von $R_{2} = 150k\Omega$ ausgewählt.
\\
Stellt man die Gleichung \ref{eq:Step_Down_Converter_R1} auf $R_{1}$ um lässt sich der Wert folgendermaßen berechnen:

\begin{equation}\label{eq:Step_Down_Converter_R1}
V_{Out} = V_{Ref} * (1 + \dfrac{R_{1}}{R_{2}})
\longrightarrow R_{1} = \dfrac{-R_{2} * (V_{Ref} - V_{Out})}{V_{Ref}} = 675\,k\Omega
\end{equation}
Es wurde in diesem Fall der nächstgrößere Wert $R_{1} = 680k\Omega$ aus der E-24 Reihe gewählt.
\begin{equation}\label{eq:Step_Down_Gesamt_R}
R_{Ges} = R_{1} + R_{2} = 825k\Omega
\end{equation}

\subsubsection{Dimensionierung der Spulen und Kapazitäten}

$C_{ff}$ berechnet sich nach Gleichung \ref{eq:Step_Down_Converter_Cff} 

\begin{equation}\label{eq:Step_Down_Converter_Cff}
C_{ff} = \dfrac{1}{2 * \pi * R_{1} * f_{z}} = 9,431pF
\end{equation}
Am Ausgang des Step-Down-Wandlers ist  laut Datenblatt ein LC-Ausgangsfilter für eine Eckfrequenz $f_{C} = 50kHz$ ausgelegt.
\\
Daraus ergeben sich laut Datenblatt folgende Werte für Spule und Kondensator bezüglich Ausgangsfilter:

\begin{itemize}
	\item $L_{1} = 1\mu H$
	\item $C_{Out} = 10\mu F$
\end{itemize}

Zur Kontrolle der Eckfrequenz dient die Gleichung \ref{eq:Step_Down_Converter_fC}

\begin{equation}\label{eq:Step_Down_Converter_fC}
f_{C} = \dfrac{1}{2 * \pi * \sqrt{L_{1} * C_{Out}}} = 50,329kHz
\end{equation}
\clearpage

\subsection{Datenübertragung}

Die Abbildung \ref{fig:I2C-Level-Shifter} zeigt die elektronische Beschaltung des I$^2$C-Level-Shifters. Der Wandler PCA9306 ist von der Firma Texas Instruments. ~\cite{bib:PCA9306}\\
Aufgrund der bidirektionalen I$^2$C-Anschlüsse für die unterschiedlichen Spannungspegel, die minimalen Ausbreitungsverzögerungen bei I$^2$C-Signalen sowie den geringen Signalverzerrungen schien dieser I$^2$C-Spannungsübersetzer bestens für diese Aufgabe geeignet. 

\vspace{0.5cm}
\noindent\begin{minipage}{\linewidth}
	\centering
	\captionsetup{type=figure}
	{\includegraphics[height=0.65\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/eagle_i2clevelshifter_5v}}
	\captionof{figure}[I$^2$C-Spannung-Übersetzer-5V]{I$^2$C-Spannung-Übersetzer-5V (PCA9306)}
	\label{fig:I2C-Level-Shifter}
\end{minipage}
\vspace{0.3cm}
\\
\subsubsection{Funktion}
Der I$^2$C-Spannungsübersetzer passt die Spannungspegel an und ist zugleich Schnittstelle zwischen dem $3,3V$ und $5V$-Kreis. Dadurch ist eine direkte Datenübertragung mittels I$^2$C möglich. Es werden die Messdaten des Gyrosensors sowie des Magnetometers mit dem Wandler übertragen. Diese Messdaten sind von Wichtigkeit, da die aktuelle Lage des Satelliten und die auftretenden Magnetfeldstärken anschließend für die PWM-Steuerung benötigt werden.  \clearpage
\subsubsection{Bauteile}
Der Widerstand $R_{1}=100k\Omega$ in der Schaltung ist ein Pullup-Widerstand. Dieser ist mit dem Spannungsausgangpin ($V_{Ref}$) und dem EN(Enable)-Pin verbunden. Der EN-Pin gewährleistet, dass der IC die Signale auf eine gemeinsame Datenleitung setzt. Der Pullup-Widerstand und die Pinverbindungen ($V_{Ref2}+EN$) stellen sicher, dass eine bidirektionale Spannungsumwandlung gewährleistet wird. Der Kondensator $C_{1}=100pF$ ist ein Filterkondensator.~\cite{bib:PCA9306} \clearpage

\subsection{I$^2$C}
Die Bezeichnung I$^2$C lässt sich aus der englischen Abkürzung IIC (Inter-Integrated-Circuit) ableiten. I$^2$C ist ein synchroner Zweidraht-Bus, welcher Kommunikationen zwischen diversen ICs über kleinere Distanzen ermöglicht. \\
Dazu wird jeweils eine Datenleitung sowie eine Taktleitung verwendet, die in beiden Richtungen funktionieren müssen. (bidirektional).\\
Die Datenleitung wird als SDA (Serial Data Line) bezeichnet und die Taktleitung als SCL (Serial Clock Line).
\\
Diese Art von Übertragung ist heutzutage ein Industriestandard für diverse Applikationen. Vermehrt wird diese Übertragung in den Roboternetzen verwendet, da aufgrund der unabhängigen Taktzeiten, die bei der Ansteuerung eine Rolle spielen, sowohl schnelle als auch langsame ICs eingesetzt werden können.

\subsubsection{Bitübertragung}
\begin{quote}
	\textit{Um ein Bit als gültig zu werten, muss SCL High sein. SDA darf sich währendessen nicht ändern (es sei denn es handelt sich um die Start- oder Stoppbedingung, doch dazu später mehr). Um beispielsweise eine 1 zu übertragen, müssen SDA sowie SCL High sein. Für eine 0, muss SDA Low sein, SCL jedoch High.}
	~\cite{bib:I2C}
\end{quote}

\vspace{0.5cm}
\noindent\begin{minipage}{\linewidth}
	\centering
	\captionsetup{type=figure}
	{\includegraphics[height=0.4\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/bit_i2c}}
	\captionof{figure}[I$^2$C Bitübertragung]{I$^2$C Bitübertragung~\cite{bib:I2C}}
	\label{fig:I2C-Bitübertragung}
\end{minipage}
\clearpage

\subsubsection{Start- und Stoppbedingungen}
\subsubsection{Startbedingung}
\begin{quote}
	\textit{Um die angeschlossenen ICs zu informieren, dass eine Datenübertragung beginnt, muss eine Startbedingung erzeugt werden. Vorher kann keine Datenübertragung erfolgen. Eine Startbedingung wird erzeugt, indem, während SCL High ist, SDA von High auf Low wechselt.}
	~\cite{bib:I2C}
\end{quote}

\vspace{0.5cm}
\noindent\begin{minipage}{\linewidth}
	\centering
	\captionsetup{type=figure}
	{\includegraphics[height=0.35\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/start_i2c}}
	\captionof{figure}[I$^2$C Startbedingung]{I$^2$C Startbedingung~\cite{bib:I2C}}
	\label{fig:I2C-Startbedingung}
\end{minipage}

\subsubsection{Stoppbedingung}
\begin{quote}
	\textit{Die Stoppbedingung funktioniert genau anders herum: SCL muss High sein und während dieser Phase wechselt SDA von Low auf High. Die Stoppbedingung beendet, wie der Name schon vermuten lässt, eine Datenübertragung. So kann der Master signalisieren, dass er keine weiteren Daten empfangen oder senden möchte.}
	~\cite{bib:I2C}
\end{quote}

\vspace{0.5cm}
\noindent\begin{minipage}{\linewidth}
	\centering
	\captionsetup{type=figure}
	{\includegraphics[height=0.35\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/stopp_i2c}}
	\captionof{figure}[I$^2$C Stoppbedingung]{I$^2$C Stoppbedingung~\cite{bib:I2C}}
	\label{fig:I2C-Stoppbedingung}
\end{minipage}


\clearpage
\subsection{Berechnung der Pull-Up-Widerstände}
Die Abbildung \ref{fig:Pull-Up-Widerstände} zeigt die Pullup-Widerstände, welche für die beiden Spannungskreise ($3,3V$ und $5V$) erforderlich sind. 

\vspace{0.5cm}
\noindent\begin{minipage}{\linewidth}
	\centering
	\captionsetup{type=figure}
	{\includegraphics[height=0.65\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/eagle_pullup}}
	\captionof{figure}[Pull-Up-Widerstände]{Pull-Up-Widerstände}
	\label{fig:Pull-Up-Widerstände}
\end{minipage}
\vspace{0.3cm}

\subsubsection{Funktion}
Grundsätzlich dient der hochohmige Pullup-Widerstand dazu, um die I$^2$C-Leitungen auf die Versorgungsspannungsebenen ($3,3V$ und $5V$) zu heben. Dadurch wird ein eindeutiges logisches Signal vermittelt. Wenn kein Pullup-Widerstand vorhanden, ist kann es aufgrund diverser Störungen zu wechselnden logischen Signalen kommen.
\\

\clearpage

\subsubsection{Berechnung für 3,3V-Kreis}

Pull-Up-Widerstände werden für die zwei Spannungsebenen (3,3V und 5V) berechnet. Die Berechnung erfolgt laut dieser Vorgehensweise. ~\cite{bib:Pullup_Berechnung}

\subsubsection{Maximaler Pull-Up-Widerstand}

Die angegebenen Werte aus dem Datenblatt ~\cite{bib:PCA9306} waren wie folgt:

\begin{itemize}
	\item $V_{CC} = 3,3V$
	\item $C_{b} = 400pF$
	\item $t_{r} = 300ns$
\end{itemize}

Die Versorgungsspannung beträgt $3,3V$, die Buskapazität wurde auf maximal $400pF$ ausgelegt. Die Buskapazität beschränkt die Anzahl der I$^2$C Geräte und die Buslänge. Die Zeit $t_{r}$ entspricht der Anstiegszeit der beiden Signale (SDA-Serial Data Line und SCL-Serial Clock Line) im Fast-Mode. Fast Mode ist eine Art der Taktraten, welche eine Übertragungsrate von $0.4Mbit/s$ aufweist.

\begin{equation}\label{eq:Pullup_3.3V_max}
R_{Pmax} = \dfrac{t_{r}}{(0.8473 * C_{b})} = 885,165\Omega
\end{equation}
Der maximal berechnete Pullup-Widerstand für den $3,3V$-Spannungskreis hat laut der Gleichung \ref{eq:Pullup_3.3V_max} einen Wert von $885,165\Omega$.
\\
\subsubsection{Minimaler Pull-Up-Widerstand}

Die angegebenen Werte aus dem Datenblatt ~\cite{bib:PCA9306} waren wie folgt:

\begin{itemize}
	\item $V_{CC} = 3,3V$
	\item $V_{OLmax} = 0,4V$
	\item $I_{OL} = 7mA$
\end{itemize}

Die Versorgungsspannung beträgt $3,3V$, die logische Low-Ausgangsspannung hat den Wert von $0,4V$. Der ausgangsseitige Strom vom LOW-Pegel ist $7mA$.\\
Der minimale Pullup-Widerstand hat die Aufgabe die I$^2$C-Leitungen bei dem IC nicht auf GND durchzuschalten.

\begin{equation}\label{eq:Pullup_3.3V_min}
R_{Pmin} = \dfrac{V_{CC} - V_{OLmax}}{I_{OL}} = 414,286\Omega
\end{equation}
Der minimal berechnete Pullup-Widerstand für den $3,3V$-Spannungskreis hat laut der Gleichung \ref{eq:Pullup_3.3V_min} einen Wert von $414,286\Omega$.
\clearpage

\subsubsection{Berechnung für 5V-Kreis}

Pull-Up-Widerstände werden für die zwei Spannungsebenen (3.3V und 5V) berechnet. Die Berechnung erfolgt laut dieser Vorgehensweise. ~\cite{bib:Pullup_Berechnung}

\subsubsection{Maximaler Pull-Up-Widerstand}

Die angegebenen Werte aus dem Datenblatt ~\cite{bib:PCA9306} waren wie folgt:

\begin{itemize}
	\item $V_{CC} = 5V$
	\item $C_{b} = 400pF$
	\item $t_{r} = 300ns$
\end{itemize}

Die Versorgungsspannung beträgt $5V$, die Buskapazität wurde auf maximal $400pF$ ausgelegt. Die Buskapazität beschränkt die Anzahl der I$^2$C Geräte und die Buslänge. Die Zeit $t_{r}$ entspricht der Anstiegszeit der beiden Signale (SDA-Serial Data Line und SCL-Serial Clock Line) im Fast-Mode. Fast Mode ist eine Art der Taktraten, welche eine Übertragungsrate von $0.4Mbit/s$ aufweist.

\begin{equation}\label{eq:Pullup_5V_max}
R_{Pmax} = \dfrac{t_{r}}{(0.8473 * C_{b})} = 885,165\Omega
\end{equation}

Der maximal berechnete Pullup-Widerstand für den $5V$-Spannungskreis hat laut der Gleichung \ref{eq:Pullup_5V_max} einen Wert von $885,165\Omega$.

\subsubsection{Minimaler Pull-Up-Widerstand}

Die angegebenen Werte aus dem Datenblatt ~\cite{bib:PCA9306} waren wie folgt:

\begin{itemize}
	\item $V_{CC} = 5V$
	\item $V_{OLmax} = 0,4V$
	\item $I_{OL} = 7mA$
\end{itemize}

Die Versorgungsspannung beträgt $5V$, die logische Low-Ausgangsspannung hat den Wert von $0,4V$. Der ausgangsseitige Strom vom LOW-Pegel ist $7mA$.\\
Der minimale Pullup-Widerstand hat die Aufgabe, die I$^2$C-Leitungen bei dem IC nicht auf GND durchzuschalten.

\begin{equation}\label{eq:Pullup_5V_min}
R_{Pmin} = \dfrac{V_{CC} - V_{OLmax}}{I_{OL}} = 657,143\Omega
\end{equation}

Der minimal berechnete Pullup-Widerstand für den $5V$-Spannungskreis hat laut der Gleichung \ref{eq:Pullup_5V_min} einen Wert von $657,143\Omega$.\\
Für den endgültigen Pullup-Widerstand wurde ein $825\Omega$ Widerstand verwendet. Dadurch wird ein geringer Leistungsverbrauch, sowie eine schnelle Geschwindigkeit gewährleistet.

\clearpage
\subsection{Gyrosensor und Magnetometer}

Die Abbildung \ref{fig:Gyro-Magnetometer} zeigt die elektronische Beschaltung des Gyrosensors und des Magnetometers. Der Sensor LSM9DS0 wurde von der Firma Texas Instruments genommen.~\cite{bib:LSM9DS0} \\
Dieser IC hat den Vorteil, dass 3 Sensoren (Gyrosensor, Magnetometer und Beschleunigungssensor) in einem IC verpackt sind. Dadurch wird Platz gespart, da die Sensoren nicht einzeln verbaut werden müssen. Weiters ist der Sensor aufgrund der hohen Auflösung von 16 Bits sehr genau. Der Hauptgrund, warum sich dieser Sensor in der Schaltung durchgesetzt hat, liegt darin, dass dieser bereits in einem CubeSat verwendet wurde. Dadurch kann man sicher sein, dass dieser bereits getestet wurde und einwandfrei funktionsfähig ist.  

\vspace{0.5cm}
\noindent\begin{minipage}{\linewidth}
	\centering
	\captionsetup{type=figure}
	{\includegraphics[height=0.65\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/eagle_gyro_magentometer}}
	\captionof{figure}[Gyro + Magnetometer]{Gyro + Magnetometer (LSM9DS0)}
	\label{fig:Gyro-Magnetometer}
\end{minipage}
\vspace{0.3cm}
\\
\subsubsection{Funktion}
Dieser vielseitige Sensor misst sowohl die Stärke und Richtung des Magnetfeldes, die Richtungsänderung und Winkelgeschwindigkeiten, als auch die Beschleunigung der einzelnen Achsen. Der IC besitzt zwei I$^2$C-Schnittstellen, mit denen der IC die Messdaten des Gyrosensors sowie des Magnetometers weiterleitet.\\
Die Bauteile wurden aus den Empfehlungen des Datenblattes entnommen. ~\cite{bib:LSM9DS0}


\clearpage
\subsection{Stromsensor}

Die Abbildung \ref{fig:Stromsensor} zeigt die elektronische Beschaltung des Stromsensor. Es wurde zur Strommessung der Sensor INA226 von der Firma Texas Instruments verwendet. ~\cite{bib:INA226} \\
Dieser IC wurde ausgewählt, da er wegen seiner präzisen Strommessung auch über zwei I$^2$C-Schnittstellen verfügt.

\vspace{0.5cm}
\noindent\begin{minipage}{\linewidth}
	\centering
	\captionsetup{type=figure}
	{\includegraphics[height=0.65\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/eagle_currentsensor}}
	\captionof{figure}[Stromsensor]{Stromsensor (INA226)}
	\label{fig:Stromsensor}
\end{minipage}
\vspace{0.3cm}
\\
\subsubsection{Funktion}
Dieser Sensor misst den den aktuellen Strom sehr präzise, der durch die Schaltung fließt. Dadurch kann man bei der PWM-Steuerung feststellen, ob der Strom erhöht oder verringert werden muss. Die Messung erfolgt über einen Shunt-Widerstand, der den Strom in eine dazu proportionale Shuntspannung umwandelt. Die Messung der Shuntspannung erfolgt bei den Pins IN+ und IN-.\\
Die Bauteilwerte wurden aus den Empfehlungen des  Datenblattes entnommen. ~\cite{bib:INA226}

\clearpage
\subsection{Motor Driver}\label{motor_driver}

Die Abbildung \ref{fig:Motor-Driver} zeigt die elektronische Beschaltung des Motor-Drivers. Der Aktor DRV8830 wurde von der Firma Texas Instruments genommen. ~\cite{bib:DRV8830} \\
Dieser IC überzeugt durch eine integrierte H-Brücke, sowie einen geringen Leistungsverbrauch. Des Weiteren verfügt dieser IC über eine Strombegrenzung von 1A und zwei I$^2$C-Schnittstellen.

\vspace{0.5cm}
\noindent\begin{minipage}{\linewidth}
	\centering
	\captionsetup{type=figure}
	{\includegraphics[height=0.65\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/eagle_h_bridge}}
	\captionof{figure}[Motor Driver]{Motor Driver (DRV8830)}
	\label{fig:Motor-Driver}
\end{minipage}
\vspace{0.3cm}
\\
\subsubsection{Funktion}
Dieser Aktor leitet die Richtungsänderung des Satelliten mittels PWM ein. Je nachdem welcher Strom durch die Schaltung fließt, versorgt der Aktor die äußeren Spulen mit mehr oder weniger Spannung. Des Weiteren wird die Ausgangsspannung mit der in dem IC integrierten DAC-Spannung (Digital-Analog-Komperator) verglichen. Je nachdem ob die Ausgangsspannung kleiner oder größer als die DAC-Spannung ist, wird das Tastverhältnis der PWM-Regelung größer oder kleiner eingestellt.\\
Die Bauteilwerte wurden aus der Empfehlung des Datenblattes entnommen. ~\cite{bib:DRV8830}

\clearpage
\subsection{Anschlüsse}

Die Abbildung \ref{fig:Anschlüsse} zeigt die verwendeten Connectoren, welche für die Anbringung der Spulen sowie als Verbindungsglied für die anderen Schaltungen beziehungsweise Platinen dienen.

\vspace{0.5cm}
\noindent\begin{minipage}{\linewidth}
	\centering
	\captionsetup{type=figure}
	{\includegraphics[height=0.65\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/eagle_connectors}}
	\captionof{figure}[Anschlüsse]{Anschlüsse}
	\label{fig:Anschlüsse}
\end{minipage}
\vspace{0.3cm}

Diese richten sich nach der PC/104-Norm, welche unter Kapitel \ref{sec:pc104} genauer erläutert wird.


\clearpage
\section{Fertigung}
Die Platine wurde von der Firma BETA-POOL gefertigt, um die bestmögliche Qualität zu schaffen. Da die Leiterbahnen an manchen Stellen sehr klein und eng beieinander liegen wurde das Risiko bei der Eigenherstellung nicht in Kauf genommen. Nichtsdestotrotz wurde die Bestückung sowie das Löten der Bauteile selbst gemacht. Die Arbeitsschritte zur Herstellung der Platine wurden per Bilder von der Firma bereitgestellt. Die Arbeitsschritte gliedern sich wie folgt:

\begin{enumerate}
	\item Bohren \ref{fig:Bohren-Top} 
	\item Belichten \ref{fig:Belichten-Top}
	\item Zinnstrippen \ref{fig:Zinnstrippen-Top}
	\item UV-Härten \ref{fig:UV-Härten-Top}
	\item Bestückung und Löten \ref{fig:Heizkurve}
	\item Fertige Platine \ref{fig:Platine-Top}
\end{enumerate}

\subsection{Layoutentwurf}
Das Layout wurde mit der Software EAGLE der Firma CADsoft erstellt. Die Schaltung ist in 2 separate Teile aufgeteilt, auf der ersten, ist die komplette Schaltung mit allen Sensoren und Anschlüssen aufgelistet. Der zweite Teil der Schaltung ist für die PWM-Steuerung vorgesehen. Dort sind nur die Sensoren und Aktoren, die dafür benötigt werden, aufgelistet.

\subsubsection{Stückliste}

\vspace{0.1cm}

\begin{longtable}{l p{3.5cm} p{4cm} p{3.5cm}}
	\caption{Magnettorquer Stückliste} \\
	\label{tab:Magnettorquer_Stückliste}
	\textbf{Part} & \textbf{Value} & \textbf{Package} & \textbf{Library} \\
	\toprule[1.5pt] \endhead
	C\textsubscript{1} & $100pF$ & C1206 & rcl
	\\ \midrule
	C\textsubscript{GM1}  & $100nF$ & C1206 & rcl
	\\ \midrule
	C\textsubscript{GM2} & $10\mu F$ & C1206 & rcl 
	\\ \midrule
	C\textsubscript{GM3} & $4,7\mu F$ & C1206 & rcl
	\\ \midrule
	C\textsubscript{GM4} & $220nF$ & C1206 & rcl
	\\ \midrule
	C\textsubscript{SD1} & $10\mu F$ & C1206 & rcl
	\\ \midrule
	C\textsubscript{SD2} & $10pF$ & C1206 & rcl 
	\\ \midrule
	C\textsubscript{SD3} & $10\mu F$ F & C1206 & rcl
	\\ \midrule
	IC1 & PCA9306 & DCT(R-PDSO-G8) & PCA9306
	\\ \midrule
	IC3 & TPS62063 & DSG(S-PWSON-N8) & TPS62063
	\\ \midrule
	IC5 & LSM9DS0 & LGA-24 & LSM9DS0
	\\ \midrule
	L\textsubscript{D1} & $1\mu H$ & L1812 & rcl 
	\\ \midrule
	R\textsubscript{1} & $200k\Omega$ & R0805 & rcl
	\\ \midrule
	R\textsubscript{P1} & $825\Omega$ & R0805 & rcl 
	\\ \midrule
	R\textsubscript{P2} & $825\Omega$ & R0805 & rcl
	\\ \midrule
	R\textsubscript{P3} & $825\Omega$ & R0805 & rcl 
	\\ \midrule
	R\textsubscript{P4} & $825\Omega$ & R0805 & rcl
	\\ \midrule
	R\textsubscript{SD1} & $673k\Omega$ & R0805 & rcl 
	\\ \midrule
	R\textsubscript{SD2} & $150k\Omega$ & R0805 & rcl
	\\ \midrule
	X1 & $87438-02$ & 87438-02 & con-molex 
	\\ \midrule
	X2 & $87438-02$ & 87438-02 & con-molex
	\\ \midrule
	X3 & $87438-02$ & 87438-02 & con-molex 
	\\ \midrule
	X4 & SSW-132-02-S-D & SSW-132-02-S-D & con-samtec
	\\ \midrule
	X6 & SSW-132-02-S-D & SSW-132-02-S-D & con-samtec 
	\\ \midrule
	X:IC1 & INA226 & S-PDSO-G10 & INA226
	\\ \midrule
	X:IC3 & DRV8830 & S-PDSO-G10 & DRV8830
	\\ \midrule
	X:C\textsubscript{CS1} & $0,1\mu F$ & C1206 & rcl
	\\ \midrule
	X:C\textsubscript{CS2} & $1\mu F$ & C1206 & rcl
	\\ \midrule
	X:C\textsubscript{H} & $10\mu F$ & C1206 & rcl
	\\ \midrule
	X:R\textsubscript{1} & $20m\Omega$ & R0805 & rcl
	\\ \midrule
	X:R\textsubscript{CS1} & $10\Omega$ & R0805 & rcl
	\\ \midrule
	X:R\textsubscript{CS2} & $10\Omega$ & R0805 & rcl
	\\ \midrule
	X:R\textsubscript{H} & $0,2\Omega$ & R0805 & rcl
	\\ \midrule
	Y:IC1 & INA226 & S-PDSO-G10 & INA226
	\\ \midrule
	Y:IC3 & DRV8830 & S-PDSO-G10 & DRV8830
	\\ \midrule
	Y:C\textsubscript{CS1} & $0,1\mu F$ & C1206 & rcl
	\\ \midrule
	Y:C\textsubscript{CS2} & $1\mu F$ & C1206 & rcl
	\\ \midrule
	Y:C\textsubscript{H} & $10\mu F$ & C1206 & rcl
	\\ \midrule
	Y:R\textsubscript{1} & $20m\Omega$ & R0805 & rcl
	\\ \midrule
	Y:R\textsubscript{CS1} & $10\Omega$ & R0805 & rcl
	\\ \midrule
	Y:R\textsubscript{CS2} & $10\Omega$ & R0805 & rcl
	\\ \midrule
	Y:R\textsubscript{H} & $0,2\Omega$ & R0805 & rcl
	\\ \midrule
	Z:IC1 & INA226 & S-PDSO-G10 & INA226
	\\ \midrule
	Z:IC3 & DRV8830 & S-PDSO-G10 & DRV8830
	\\ \midrule
	Z:C\textsubscript{CS1} & $0,1\mu F$ & C1206 & rcl
	\\ \midrule
	Z:C\textsubscript{CS2} & $1\mu F$ & C1206 & rcl
	\\ \midrule
	Z:C\textsubscript{H} & $10\mu F$ & C1206 & rcl
	\\ \midrule
	Z:R\textsubscript{1} & $20m\Omega$ & R0805 & rcl
	\\ \midrule
	Z:R\textsubscript{CS1} & $10\Omega$ & R0805 & rcl
	\\ \midrule
	Z:R\textsubscript{CS2} & $10\Omega$ & R0805 & rcl
	\\ \midrule
	Z:R\textsubscript{H} & $0,2\Omega$ & R0805 & rcl
	\\ \bottomrule[1.5pt]
	
	\\
	\end{longtable}
\vspace{0.2cm}



\subsubsection{Kompletter Schaltplan}

\noindent\begin{minipage}{\linewidth}
	\centering
	\captionsetup{type=figure}
	\includegraphics[angle=90,width=0.9\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/eagle_schaltung_seite1}
	\captionof{figure}[Magnettorquer-Schaltplan]{Magnettorquer-Schaltplan}
	\label{fig:Magnettorquer_Schaltplan}
\end{minipage}

\vspace{0.2cm}
\clearpage



\vspace{0.2cm}

\noindent\begin{minipage}{\linewidth}
	\centering
	\captionsetup{type=figure}
	\includegraphics[angle=90,width=0.9\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/eagle_schaltung_seite2}
	\captionof{figure}[Magnettorquer PWM-Makro]{Magnettorquer PWM-Makro}
	\label{fig:Magnettorquer_PWM_Makro}
\end{minipage}

\vspace{0.2cm}
\clearpage


\subsubsection{Layout Top}
Bei der Erstellung des Layouts wurde darauf geachtet, dass die Bauteile mit den unterschiedlichen Spannungspegeln unterteilt werden. Das hat den Vorteil, dass keine Störungen auftreten können. Bauteile, die mit $5V$ versorgt werden befinden sich oberhalb der Bauteile, welche mit $3.3V$ versorgt werden. Die einzelnen Platzierungen der Bauteile von der PWM-Steuerung wurden aufgrund der 3 benötigten Achsen identisch angeordnet, damit diese leichter aus der Schaltung erkennbar sind.
\\

Die Platine wurde nach der Norm PC/104 gefertigt. Das Kapitel zu dieser Norm wurde unter diesem Kapitel \ref{fig:PC/104-Platine} näher erläutert.
\\

\vspace{0.5cm}
\noindent\begin{minipage}{\linewidth}
	\centering
	\captionsetup{type=figure}
	{\includegraphics[height=0.65\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/board_top}}
	\captionof{figure}[Magnettorquer Layout Top]{Magnettorquer Layout Top}
	\label{fig:Board-Top}
\end{minipage}
\vspace{0.3cm}



\clearpage


\subsubsection{Layout Bottom}
An der Unterseite der Platine wurden nur die I$^2$C-Verbindungen angebracht, damit diese von keiner anderen Leitung gestört werden können. Die I$^2$C-Leitungen sind sehr wichtig für die Messdatenübertragung, deshalb sollten sie so gut wie möglich gegen Störungen abgeschirmt sein.
\\

\vspace{0.5cm}
\noindent\begin{minipage}{\linewidth}
	\centering
	\captionsetup{type=figure}
	{\includegraphics[height=0.65\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/board_bottom}}
	\captionof{figure}[Magnettorquer Layout Bottom]{Magnettorquer Layout Bottom}
	\label{fig:Board-Bottom}
\end{minipage}

\clearpage
\subsubsection{Bohren}
\begin{quote}
	\textit{Die Fanglöcher werden gebohrt und der Fertigungsnutzen wird mit der Bohrdecklage und der Unterlage verstiftet. Mit Hilfe von CNC-Bohrmaschinen werden die Durchkontaktierungen und Bauteilbohrungen gebohrt. Dabei werden Spindeldrehzahlen bis 100.000 Umdrehungen pro Minute benötigt.}
	~\cite{bib:Fertigung}
\end{quote}

\vspace{0.5cm}
\noindent\begin{minipage}{\linewidth}
	\centering
	\captionsetup{type=figure}
	{\includegraphics[height=0.5\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/bohren_top}}
	\captionof{figure}[Bohren Top]{Bohren Top}
	\label{fig:Bohren-Top}
\end{minipage}
\vspace{0.3cm}

\vspace{0.5cm}
\noindent\begin{minipage}{\linewidth}
	\centering
	\captionsetup{type=figure}
	{\includegraphics[height=0.5\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/bohren_bottom}}
	\captionof{figure}[Bohren Bottom]{Bohren Bottom}
	\label{fig:Bohren-Bottom}
\end{minipage}
\vspace{0.3cm}

\clearpage
\subsubsection{Belichten}
\begin{quote}
	\textit{Bei hoher Temperatur und unter hohem Druck wird ein fotoempfindliches Trockenresist (LAMINAR 5038) auf die gesamte Leiterplatte auflaminiert. Mit den bereits erstellten Fotoplots wird das Resist belichtet.}
	~\cite{bib:Fertigung}
\end{quote}
\vspace{0.5cm}
\noindent\begin{minipage}{\linewidth}
	\centering
	\captionsetup{type=figure}
	{\includegraphics[height=0.5\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/belichten_top}}
	\captionof{figure}[Belichten Top]{Belichten Top}
	\label{fig:Belichten-Top}
\end{minipage}
\vspace{0.3cm}

\vspace{0.5cm}
\noindent\begin{minipage}{\linewidth}
	\centering
	\captionsetup{type=figure}
	{\includegraphics[height=0.5\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/belichten_bottom}}
	\captionof{figure}[Belichten Bottom]{Belichten Bottom}
	\label{fig:Belichten-Bottom}
\end{minipage}
\vspace{0.3cm}

\clearpage

\subsubsection{Zinnstrippen}
\begin{quote}
	\textit{Eine Ammoniaklösung wird auf die Kupferschicht aufgesprüht, wodurch das freiliegende Kupfer herausgelöst wird, während das galvanisch aufgebrachte Zinn die Leiterbahnen und Pads schützt. Mit einem Zinn-Stripper auf Basis von Salpetersäure wird das Zinn wieder entfernt. Es eignen sich hierzu Tauch- oder Sprühverfahren.}
	~\cite{bib:Fertigung}
\end{quote}
\vspace{0.5cm}
\noindent\begin{minipage}{\linewidth}
	\centering
	\captionsetup{type=figure}
	{\includegraphics[height=0.4\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/zinnstrippen_top}}
	\captionof{figure}[Zinnstrippen Top]{Zinnstrippen Top}
	\label{fig:Zinnstrippen-Top}
\end{minipage}
\vspace{0.3cm}

\vspace{0.5cm}
\noindent\begin{minipage}{\linewidth}
	\centering
	\captionsetup{type=figure}
	{\includegraphics[height=0.4\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/zinnstrippen_bottom}}
	\captionof{figure}[Zinnstrippen Bottom]{Zinnstrippen Bottom}
	\label{fig:Zinnstrippen-Bottom}
\end{minipage}
\vspace{0.3cm}

\clearpage

\subsubsection{UV-Härten}
\begin{quote}
	\textit{Bei einer Temperatur von $150^{\circ}C$ und einer Zeit von ca. 60 Minuten wird der Lötstopplack endgehärtet.}
	~\cite{bib:Fertigung}
\end{quote}
\vspace{0.5cm}
\noindent\begin{minipage}{\linewidth}
	\centering
	\captionsetup{type=figure}
	{\includegraphics[height=0.5\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/uv_haerten_top}}
	\captionof{figure}[UV-Härten Top]{UV-Härten Top}
	\label{fig:UV-Härten-Top}
\end{minipage}


\noindent\begin{minipage}{\linewidth}
	\centering
	\captionsetup{type=figure}
	{\includegraphics[height=0.5\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/uv_haerten_bottom}}
	\captionof{figure}[UV Härten Bottom]{UV-Härten Bottom}
	\label{fig:UV-Härten-Bottom}
\end{minipage}
\vspace{0.3cm}

\clearpage

\subsubsection{Bestückung und Löten}
Die Bestückung erfolgte per Hand, wobei zur Hilfe eine Lötstoppmaske, die von der Firma BETA-Pool hergestellt wurde, zur Verwendung kam. Die Lötstoppmaske muss man nicht verwenden aber sie dient zur Hilfe, um das Löten zu erleichtern. \\
Anschließend wurde die Platine 6min lang im Reflow-Ofen nach einem bestimmten Temperaturprofil erhitzt. \\
Die Abbildung \ref{fig:Heizkurve} zeigt die Heizkurve, welche durch den Prozess entstanden ist. Die rote Kurve stellt den optimalen Verlauf dar, die grüne Kurve zeigt den realen Verlauf.


\vspace{1cm}
\noindent\begin{minipage}{\linewidth}
	\centering
	\captionsetup{type=figure}
	{\includegraphics[height=0.5\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/heizkurve}}
	\captionof{figure}[Heizkurve]{Heizkurve}
	\label{fig:Heizkurve}
\end{minipage}
\vspace{0.3cm}

\clearpage
Die Abbildung \ref{fig:Platine-Top} zeigt die fertig bestückte, im Reflow-Ofen gelötete Platine.

\vspace{1cm}
\noindent\begin{minipage}{\linewidth}
	\centering
	\captionsetup{type=figure}
	{\includegraphics[height=0.5\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/platine_top}}
	\captionof{figure}[Platine Top]{Platine Top}
	\label{fig:Platine-Top}
\end{minipage}
\vspace{0.3cm}

\vspace{1cm}
\noindent\begin{minipage}{\linewidth}
	\centering
	\captionsetup{type=figure}
	{\includegraphics[height=0.5\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/platine_bottom}}
	\captionof{figure}[Platine Bottom]{Platine Bottom}
	\label{fig:Platine-Bottom}
\end{minipage}
\vspace{0.3cm}

\clearpage
\section{I$^2$C-Adressen}
Die I$^2$C-Adressen werden für die fehlerfreie Messdatenübertragung benötigt. Dabei unterscheidet man zwischen Read und Write. Die Funktion $READ$ dient zum Einlesen der Daten und die Funktion $WRITE$ zum Ausgeben der Daten. Bei den einzelnen Achsen wurden unterschiedliche Adressen verwendet, um einen Konflikt unter den Achsen mit gleichen Adressen zu vermeiden.\\
Die Adressen wurden aus den verschiedenen Datenblättern der ICs entnommen und dienen zum Testen für die spätere LabView-Visualisierung.

\subsubsection{Datenblätter}
Die I$^2$C-Adressen wurden aus den folgenden Datenblättern entnommen:

\begin{itemize}
	\item Magnetometer + Gyrosensor - LSM9DS0 ~\cite{bib:LSM9DS0}
	\item Stromsensor - INA226 ~\cite{bib:INA226}
	\item Motor Driver - DRV8830 ~\cite{bib:DRV8830}
\end{itemize}

\vspace{0.2cm}

\begin{longtable}{p{3.5cm} p{2.5cm} p{2cm}}
	\caption{I$^2$C-Adressen} \\
	\label{tab:I2C_Adressen}
	\textbf{Part} & \textbf{Read} & \textbf{Write} \\
	\toprule[1.5pt] \endhead
	LSM9DS0-M & 0x3B & 0x3A
	\\ \midrule
	LSM9DS0-G & 0xD7 & 0xD6
	\\ \midrule
	INA226-X & 0x81 & 0x80
	\\ \midrule
	DRV8830-X & 0xC1 & 0xC0
	\\ \midrule
	INA226-Y & 0x83 & 0x82
	\\ \midrule
	DRV8830-Y & 0xC5 & 0xC4
	\\ \midrule
	INA226-Z & 0x89 & 0x88
	\\ \midrule
	DRV8830-Z & 0xCD & 0xCC
	\\ \bottomrule[1.5pt]
\end{longtable}
\vspace{0.2cm}

\clearpage
\section{Ablaufdiagramm}
Die Abbildung \ref{fig:Ablaufdiagramm} beschreibt den Ablauf, der bei einer Änderung der Position einer Achse des Satelliten durchlaufen wird. Um diesen Vorgang verständlicher zu gestalten, wurde ein Ablaufdiagramm (Flussdiagramm) erstellt.

\vspace{1cm}
\noindent\begin{minipage}{\linewidth}
	\centering
	\captionsetup{type=figure}
	{\includegraphics[height=1.1\textwidth]{05_media/01_images/F_ADCS/ablaufdiagramm}}
	\captionof{figure}[Ablaufdiagramm]{Ablaufdiagramm}
	\label{fig:Ablaufdiagramm}
\end{minipage}
\vspace{0.3cm}

\clearpage
Im ersten Schritt wurde mit Gleichung \ref{eq:Strom} zuerst der benötigte Strom berechnet. \\
\begin{equation}\label{eq:Strom}
I = \dfrac{2 * e_{1} * J_{Spule}}{(e_{2})^2 * B_{E} * m_{Spule}}
\end{equation}
\\
Um die Formel zu verstehen, werden die einzelnen verwendeten Variablen folgend erläutert:
\begin{itemize}
	\item $e_{1}$
	\begin{quote}
		Die Variable $e_{1}$ soll den Winkelbereich darstellen, in dem sich der Satellit bewegen lässt. Dieser Winkelbereich liegt zwischen $-180^\circ$ bis $+180^\circ$. Insgesamt kann der Satellit um $360^\circ$ gedreht werden.
	\end{quote}
	\item $e_{2}$
	\begin{quote}
	Die Variable $e_{2}$ gibt an, welche Zeit in min benötigt wird, um den Satelliten in die richtige Lage zu versetzen.
	\end{quote}
	\item $J_{Spule}$
	\begin{quote}
		Diese Variable gibt das Trägheitsmoment der Spule an.
	\end{quote}
	\item $B_{E}$
	\begin{quote}
		Diese Variable wird vom Magnetometer geliefert und gibt die aktuelle Stärke des Erdmagnetfeldes an.
	\end{quote}
	\item $m_{Spule}$
	\begin{quote}
		Die Variable $m_{Spule}$ gibt den Sollwert des Drehmoments an, welches benötigt wird um die Drehung in einem gewissem Zeitraum zu schaffen.
	\end{quote}
\end{itemize}
Im zweiten Schritt wird der halbierte Sollwert des Winkels ($G_{Soll} / 2$) in Gleichung \ref{eq:Sollwinkel} mit dem aktuellen Winkel $G_{Ist}$ verglichen. Wenn der aktuelle Winkel $G_{Ist}$ kleiner als der halbierte Sollwert-Winkel ist, dann fährt das Programm mit der Strommessung fort.\\
Wenn nicht, gelangt man zu Schritt drei.\\
Beim zweiten Schritt werden verschiedene Variablen verwendet:
\begin{itemize}
	\item $G_{Ist} \longrightarrow$ aktueller Winkel
	\item $G_{S0} \longrightarrow$ Winkel vor dem Start
	\item $G_{Soll}$
\end{itemize}
Der Winkel, welcher erreicht werden soll, lässt sich wie folgt berechnen:
\begin{equation}\label{eq:Sollwinkel}
G_{Soll} = G_{S0} + e_{1}
\end{equation}
\clearpage

Beim dritten Schritt wird der Sollwinkel $G_{Soll}$ mit dem aktuellen Winkel $G_{Ist}$ verglichen. Ist der Sollwinkel kleiner als der aktuelle Winkel, so wird der Strom mit 0 multipliziert. Wenn der aktuelle Winkel kleiner als der Sollwinkel, ist so wird der Strom mit (-1) multipliziert. Dadurch erreicht man eine Stromrichtungsumkehr, was einer Bremsung des Satelliten entspricht.\\
\\
Bei dem vierten Schritt wird der aktuelle Strom, der durch den Strommesser~\cite{bib:INA226} gemessen wurde, mit 1 verglichen, weil der Strom aufgrund der Spannung von $5V$ und dem Spulenwiderstand auf $1A$ begrenzt wird.\\
Je nachdem, welcher Strom fließt, muss die Spannung mittels PWM durch den Motor Driver~\cite{bib:DRV8830} entweder erhöht (inkrementiert) oder verringert (dekrementiert) werden. 